國際環保組織EIA抓到了/中國「破壞臭氧層」源頭

南極上空及其周邊臭氧層的大面積破洞景象，令人怵目驚心。圖片取自/美國NASA航空暨太空總署/Katy Mersmann

總部設在英國的《環境調查機構》（The Environmental Investigation Agency, EIA）表示，中國泡沫塑料生產行業，至今仍大規模使用違禁化學物質氯氟烴（CFC，烴讀做丁），用於建築「隔熱材料」發泡劑。科學家表示，這種可能破壞臭氧層的氣體排放量近來快速增加，情況令人憂慮。根據美國航空暨太空總署的繪製圖片發現，南極周邊與中心大遍地帶的臭氧層，持續遭受嚴重破壞。

《德國之聲》（DW）中文網報導指出，國際環保組織EIA的英國與美國分部，7月9日聯合發佈的調查報告內容指出，破壞臭氧層的CFC氣體排放量神秘大幅增加，主要源自於中國生產塑料發泡劑的工廠。

總部設在英國的環保組織《環境調查機構》（EIA）表示，分佈在中國10個省份內的18家工廠，承認使用了氯氟烴物（CFC）；僅管該物質2010年已經在開發中國家遭到禁用。

今年5月間，一個國際科學家團隊的研究報告顯示，2012年以來大氣層中三氯氟甲烷（CFC-11，氯氟烴物的一種），其減少量只有預期值的一半；這意味著，顯然有人非法使用該類破壞臭氧層的化學物質。

該環保團隊掌握的資料顯示，東亞地區是重新產生該氣體的主要源頭。該氣體可能會破壞臭氧層，從而使得地球生物受到危險紫外線過度照射；另外，氯氟烴物（CFC）排放量增加，也很可能會危及臭氧層的復原能力。上世紀30年代人類研發氯氟烴作為製冷劑（如冷氣中的冷媒），由於大量使用該物質，導致地球臭氧層嚴重受到破壞。

自從發現臭氧層出現面積相當於北美洲的破洞之後，全球已經拉響警報。世界各國在1987年簽署《蒙特婁議定書》，禁止使用氯氟烴系列物質；其全名為《蒙特婁破壞臭氧層物質管制議定書》（Montreal Protocol on Substances that Deplete the Ozone Layer）。2010年，連發展中國家也開始全面禁止氯氟烴物。

中國建築行業的普遍隔熱材料

假扮成買家的EIA環保調查人員發現，中國塑料發泡劑生產廠商，大規模使用三氯氟甲烷（CF3Cl），因為這種原料的價格比替代品更為便宜，而且生產效率高。在中國興盛的建築行業中，發泡塑料主要拿來做為需求強大的隔熱材料。

EIA與中國企業管理人員的深入討論發現，此並非偶發單一現象，而是該行業在中國的普遍做法。EIA調查人員還表示，中國數家公司，甚至承認將違禁品氯氟烴輸出口到國外，其方法是申報貨物時，將氯氟烴（CFC）虛報為氫氟烴（HFC）或其他化學混合物。這可能意味著，一些承諾禁用氯氟烴的國家廠商，也可能偷渡進口破壞臭氧層的違禁化學物質。

中國是《蒙特婁議定書》的簽約國。北京政府表示，已在2007年全面停止氯氟烴的工業使用。

馬卡龍條左膠會點講呢

人類毒瘤 侵侵快D制裁支那

幾時都話 呢個世界無左中國會更好

幾時驅逐共匪出五常席位

支那: 南極穿窿又唔係我地花花江山穿窿關我撚事